英國流亡手足: 我從來冇後悔上前線

Tom(化名),在去年的反送中抗爭當中多次走上前線,其後由於被捕被迫流亡英倫,
但即使流亡海外、被迫退出前線,但Tom依然希望繼續投身抗爭,在不同崗位上繼續努力。

身份成最大問題
有不少人認為流亡手足最大的問題是生活上的各項開支,但Tom表示比起
生活費用,如何取得一個合法身份在外國居留這個問題更為迫切。
沒有一個居留身份,意味着的就是不能工作,生活開支亦只能倚靠熱心港人
提供援助,但Tom深知這並非長遠之策:「家長幫手都冇可能幫一世㗎,最好
都係盡快攞到一個身份可以搵工。」

但由於目前英國申請難民成功率偏低,因此Tom希望能夠前往一些成功率較
高的國家,例如美國、加拿大申請政治庇護,不過由於武漢肺炎疫情持續,許
多國家依然維持封關,因此Tom只能暫居英國,等待其他國家疫情好轉。

無悔走上前線
儘管經歷被捕、流亡,但Tom表示從未後悔走上前線,充其量只會反省過
去有些做法可以更加完善,考慮可以更加周全,但對於勇武抗爭,Tom從未
有半點後悔。Tom認為,假若後悔自己當日走上前線,後悔自己參與抗爭,
無疑是否定自己以及其他已經犧牲手足的付出,比起後悔,好好思考接下
來自己能夠做什麼更加重要。

未來,Tom亦希望能夠繼續在海外參與抗爭,一方面會繼續參與在海外的
聲援以及各種活動,另一方面亦希望以一個被捕者身份向外國政界講述香港抗
爭者目前所遭受的迫害。

做好準備以防萬一

對於Tom而言,比起後悔當日走上前線,Tom更加後悔當日在香港沒有
好好讀書,平日亦冇積蓄習慣。「當你去到外國,識唔識講英文,戶口有
冇錢,簡直係兩個世界」不論是要流亡海外抑或是將來打算離開香港,
擁有一定知識水平以及積蓄都對自己有莫大幫助:
擁有足夠的語言能力,才能夠有效地進行游說工作;
擁有一定儲蓄,才能夠避免自己在海外彈盡糧絕;
擁有一定專業知識,才能夠令外國人對香港人另眼相看。
Tom勸勉目前仍在香港的各位手足,與其花時間理會如Lunch
哥之流無聊人士,倒不如將時間用在增值自己方面更有價值。

寄語港人毋忘初衷
雖然匪安法不要之後,香港本土的街頭抗爭難以繼續,但Tom
希望目前身在香港的手足仍然能夠心存希望,不要放棄抗爭。

「如果你想放棄,麻煩你諗返當日令到你企出嚟嗰一刻。」
Tom認為比起14、16年大規模抗爭之後的低潮,今日的局勢
更加樂觀。當年雨傘革命尚未有國際戰線,一六年魚蛋革命
勇武派被指責是「鬼」,對比之下今日香港人只不過是畏懼
匪安法淫威,反抗之心仍未熄滅,因此Tom對於目前形勢仍然
有一定希望。

LINK:

幫推

唔好意思樓主借個位

【黃色資訊平台】放假終於唔洗fact check！

緊係冇後悔啦 唔係流亡有政府收留 邊有能力可以去英國

手足

痴線，有邊個想離開香港，過到去一無所有，無錢無朋友

請善用起底功能
呢啲單單打打嘅垃圾其實最撚煩

um...而家plan緊同黎咗英國嗰D？
個個好開心，一家大細過哂黎喎

Tom勸勉目前仍在香港的各位手足,與其花時間理會如Lunch
哥之流無聊人士,倒不如將時間用在增值自己方面更有價值。

移民同着草拎埋一齊講?

增值自己
讀書
學英文

小心有五毛放負/ 踩港撚！所謂踩港撚九成都係五毛，目的旨在消滅香港人對自己嘅自信、自豪同埋感情，製造互不信任、互相猜疑、自暴自棄嘅氛圍，從而穩定政權。以下現象為其中一個表徵：

大家有冇發現，連登總係有一班人，無論你做啲咩嘢，都可以有位話到你，一日到黑不斷講輸啦輸啦冇人做嘢啦移民啦，你唔做嘢佢地會話香港人係奴隸係抵死係癈柴，你去做佢地會話得雞水咁小力有咩用呀邊夠人鬥呀，不如放棄啦快啲移民走佬啦，當社會上有一大班人去做嘅時候佢地就會笑你係送頭係戇鳩，跟住就會講人地食花生睇戲移民呀你地就繼續做傻仔幫港豬移民走啦之類嘅說話內容。佢地真係同路人？大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊，即使有唔同意見亦唔會淨係留言不斷笑香港人送頭嘅撚樣，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，令人遺憾嘅有唔少傻仔上咗呢一班人嘅當連自己都講埋一份。呢一班究竟係咩人，自己諗。

原來又係要捐錢籌 旗 香港人養

你邊忽見到要籌旗呀，冇嘅話你同我食撚咗個鍵盤佢好唔好

你唔試吓？

會有幾開心？香港搞成咁真香港人會好開心咩？

又一隻五毛，下下都係呢啲回覆

cls你講到咁口響唔一早試下？

走咗咪冇後悔囉仲喺度嘅人，知唔知幾慘

有咩分別
不如你講下
咪一陣又話我意見唔同係五毛

點會後悔呀，又有人課金養又可以去enjoy英國生活

移民你頂唔順仲可以間唔中返嚟香港，你着草你試吓間唔中返嚟香港你死咗十世啦

根本就係暗串緊仲係香港走唔到既手足

推

天佑手足

串緊比人捉咗上大陸死無全屍班手足

真香港人走撚哂啦
錢，朋友，家人，資源全部走撚哂，留係香港就真係唔開心啦
得罪講句，日日上連登捉毛捉PR鬥黃嗰班你都唔知有幾多個真係係香港上啦

移民係為左將來更好既生活

著草係有案底被迫撤離

兩者都係逃走 但動機唔同 背後既理由都唔同
流亡手足企出黎本身唔係為左移民而企出黎 咁既做法好on9 因為用呢個方式人地只會當你係難民

十個救火的少年

走咗仲返香港做乜但係

當你係受緊苦，先有資格發表後唔後悔所做既野。
明顯地 ,佢地而家係享受緊，屌佢地老母

推推

波台狗話就話自己係黃只不過唔鍾意”cc toy”, 實際上自己啲留言同藍絲save hk又或者紅絲微博分唔清, 唔覺意自己做咗個藍絲笑人哋黃真係好笑

唔會放棄，唔會忘記。在外手足，保重 !

好似又係波台班曱甴黎

咁就冇付出冇風險架啦？
有幾多人有佢既膽量？

事實黎
唔見你問坐緊監個d後唔後悔

死番去高登啦波台曱甴

坐緊監個班就真後悔啦

已封鎖會員 - hazardeden_10

成篇文既重點

好嬲

手足保重

香港人對抗爭係無後悔過
亦從來都唔會放棄
留係香港嘅 留有用身軀再係街頭相見

成堆放負撚入黎留言
仲要連群結隊喎好有效率喎

pushh

移民定著草
一開始都無票投
你指公民權係指邊方面先
除非你係澳門撚，否則連福利都無啦

對唔住手足，多謝手足。

我哋會盡力幫忙

自由港又俾twittet封咗ac，又咁多五毛入嚟
認證

講後悔會比連登仔批鬥

咁撚多五毛

應該幾年後再答好D

操嘢

去英國梗係唔後悔啦 坐監嗰班個個勁後悔

問呢啲問題都九唔撚搭八
梗係冇後悔啦
你試吓問12後唔後悔
講事實俾人屌5毛

好撚多MON PO狗 大家睇路

班撚樣直情係黑警黎 蛇緊王上連登

你哩個似D我心目中移民同著草嘅分別
移民係係鐘意一個地方，決定過去生活，你enjoy嗰到嘅人，事，物先過去
著草你唔一定要鐘意你去緊嘅地方，只係你更唔鍾意你本身嘅地方，可能有戰亂，迫害，貧窮等等
我睇唔出今批嚟英國嘅有邊個係真心enjoy英國，根本全撚部都係著草
同支那人落香港一樣，個心始終係支那

點享受緊 可能成世冇得見番屋企人同朋友 人在異鄉成世冇得番去自己住既地方有咩咁好

講得好好
與其懷憂喪志
不如努力鍛練
機會再嚟既時候就可以把握到

wow

我屌你老母

大家咁話

God bless Hong Kongers

收皮啦柒頭波台狗

講多都廢時，直接block

係呀
好彩外國政府伸出援手咋
但你啲5毛就難搞啦
無技術無能力低智商
成世留喺大灣區啦垃圾

波台狗嚟
一早block左

點解你唔試吓

尷尬師

Push

吓,你冇野下嘛?有BNO去英國去登記就可以投票
你做難民人地可以唔比你入藉架弱智仔

辛苦了手足

問下坐監果堆有冇後悔

終身學習 無限增值

無比人拉又走得甩緊係唔後悔

點睇侵侵放過支那匯業銀行？

好多香港人既夢想，你比唔比到佢地

加油

沒有一個居留身份,意味着的就是不能工作,生活開支亦只能倚靠熱心港人

真係正 拎正牌在廢青 仲有得歐遊

英國見

儘管經歷被捕、流亡,但Tom表示從未後悔走上前線

慢慢就會識到 D 鬼妹。

願手足平安

比返個ac人啦黑警

波台狗有撚病

唔好理白卡仔係真

波台狗好多黑警

下下搶post帶風向

咩夢想 夢想移民？點解要人地俾 要移靠自己啦

咪屈啦
我地一係熱狗一係藍絲
邊有黑警

多謝你

低能
去英國長遠洗費肯定平過留係香港

有bno 5+1 可以做野可以讀書喎

洗乜申請難民身份？

你覺得個個都係97前出世乜

唔真心愛收留你嘅地方根本好大問題，以後唔會效忠，之後英國大機率後悔

我係鍾意呢個國家而嚟，希望香港人同樣可以愛佢，唔好當佢condom